\begin{agradecimentos}
\sloppy	

Agradeço aos meus pais, Débora e Gilvan, por sempre me apoiarem nas minhas escolhas, me ajudado a superar os obstáculos 
que surgiram no caminho e sempre estarem presentes nos momentos mais importantes. Obrigado por acreditarem em mim, por 
terem abdicado de tantas coisas para me proporcionar uma educação de qualidade e me ensinado a importância do esforço, 
estudo e trabalho. Serei eternamente grato pelos esforços e sacrifícios que fizeram por mim. Vocês sempre serão os meus 
maiores exemplos na vida.

À minha irmã, Letícia, por ser meu alívio cômico por todos esses anos. À minha família, por compreender minhas ausências
e por todos os aprendizados que me proporcionaram.

À minha companheira, Juliana, por ter me apoiado, incentivado e compreendido nos momentos de dificuldade. Por ter me 
ajudado a manter a calma e acreditar que eu era capaz de superar qualquer obstáculo. Obrigado por ser a
minha maior incentivadora e por nunca me deixar desistir nos momentos nos quais nem eu acreditava mais em mim.

Aos amigos que fiz durante a graduação, que sem dúvidas espero levar para a vida toda. Sem vocês o caminho teria sido
muito mais difícil. Agradeço por todos os momentos de descontração, pelas risadas, pelos estudos em grupo e, 
principalmente, pelo revezamento de faltas nas disciplinas mais chatas. À Faraday E-Racing, que representou um marco
na minha trajetória acadêmica e me proporcionou aprendizados e oportunidades essenciais para a minha formação.

Ao professor André Pinho, por, além de ter sido um dos melhores professores com quem já tive aula, ter me orientado 
durante o desenvolvimento deste trabalho de maneira exemplar. Agradeço também aos professores Flávio Martins, Felipe 
Sass e Marcio Guimaraens, por me lembrarem em cada aula do motivo pelo qual escolhi a Engenharia Elétrica. 

\end{agradecimentos}